中國，香港到底欠了你什麼，8問中國

中國，香港到底欠了你什麼，8問中國？！

----------------------------------------

一問中國：港兒在外發展多年，回歸後你怕香港人民激烈反抗，定下了「一國兩制」方針，讓港兒享有標誌高度自治的司法審判權、立法權、行政自理權，但現在卻不斷侵蝕這制度，出爾反爾。

二問中國：每當中國有災難時，港兒都捐助大量資金物資。難道我們不知道有些貪婪的兄弟會貪走款項嗎？當然不是！但為了救多任何一個人，我們都還是捐了，更派了專員到受災當地救人，比起貪婪的兄弟，港兒更愛中國人民。

三問中國：為了幫助其他兄弟發展，深怕他們沒有資金發展，港兒協助了大量中國企業上市籌集資金，使其他貧困兄弟又能健康成長

四問中國：港兒的產品進入大陸，273種主要產品實行的都是零關稅，這就意味著，大陸的市民能以最便宜的價錢買到生活用品，大大幫助了貧困的兄弟。

五問中國：你親兒-香港一直大力鼓勵大陸人到香港去旅遊，而去香港旅遊的最主要項目就是購買正貨，全世界都知道中國最多假貨，假奶粉還害死很多中國嬰兒。沒有香港提供的正貨奶粉，中國嬰兒還能健康成長嗎？

六問中國：當年英國是港兒的恩師，教導我們健康成長，健設了最好的基建和制度，更成為了全球聞名的城市。我們還來不及向恩師報恩，就回到中國幫助其他兄弟發展和救助中國人民了。港兒欠的是恩師英國。

七問中國：在經濟上優先照顧。你港兒每天不問質素向你們大量采購東江水，活豬及其他食品。即使東江水污穢又比其他國家貴，我們也不問原因繼續購買；送了病豬過來我們有退貨嗎？只是默默消毀，繼續向兄弟買病豬，所有損失港兒獨自負責。
其他兄弟還在歡喜能供應好的資源給港兒，港兒滿口苦不說，只怕兄弟沒有面子再收我們的錢。

八問中國：你港兒在國際上，得到極高的評價，幫中國洗脫極權國家的污名。英國恩師幫助我們的，我們都說是因為中國幫助的，給足了你面子。 中國：你港兒到底欠你什麼？!

問得好 推推推

推

港你老母兒

邊個係中国個仔啊？

Push

我都係跟番呢個改架咋
港兒，你媽到底欠了你什麼，8問香港？！

港母 大陸仔

兒你老母

冚家鏟
香港開埠嗰日
毛賊都未由佢老母個閪出嚟

即block

勿分化
唔好政治潔癖，接受唔同既政治諷剌

大陸人最意睇

你中咗trap啦

呢篇係對應五毛文既中國八問香港。完全係美美反擊

問題係中咗人地個trap.....

要send出去反宣傳

用港仔啦，大家易接受D，另外你邊條係問題，條條都出總結，咁樣好難推

Sorry啊

大家集思廣益睇下可以點改

自由社會人人平等,
點會將政治關係用老母兒子形容.
老母兒子關係背後就係暗示老母係高過個仔.
反老母就唔啱.
只巿極權社會先會咁講.

兒你老味

好文，但中曬trap
開過個post 我地再推

屌你老母係都港父啦，香港開埠中共都未見影啦，識不識分長幼

港兒真係好UN眼，屌

俾左正評但下次真係唔好再用呢個字眼，好作嘔好嘔心

乜撚嘢港兒

咩港仔，就用香港人，仆街以前我地笑大陸人做大陸仔，依家點解要自稱港仔

香港中國咪算 港兒 屌你老母 自貶自己on撚9 人地問已經assume不對等 係都香港 支那

港妳老母兒 改埋佢好冇

pish

港乜撚兒呀

我覺得好五毛文feel
但立場相反

成篇文唯一錯既地方係
英國先係香港既母親
香港 1997 係比中国綁架, 台灣先係香港父親

痴線 鬼係佢個仔
ON99自己痴埋黎仲要扮老母
死撚開啦

不論港兒用詞 成篇嘢都幾低汁

有無人放上啲大陸網俾人睇下

兒你老母
撚有老母打到自己個仔遍體鱗傷⋯？

點解要自稱港兒

問得好

我老母係英國
我事頭婆係英女皇

中共國只成立70年，香港110多年了。究竟邊個先係母親？

Sorry 見到乜港兒 唔係政治潔癖
但真係代入唔到 感受都出唔到

唔好再用咩兒子母親啦
呢個邏輯本身就奴化左市民既地位
將政府擺係市民之上
國家,政府從來都唔係市民既母親
沒人民,邊到黎國家同政府

兒你老母呀？
你邊撚度會搵到個仔老撚過佢老豆老母呀？

兒你老母咩

true...
不過話唔定啲廢老會buy呢種論述，佢哋平時就係睇開呢類垃圾

有冇人可以改到順眼啲？

呢張圖貼過好多次

---------------------------------------

一問中國：當年國家總書記鄧小平對「一個二制」的承諾是「港人治港，高度自治，五十年不變」，又另一總書記江澤民也説中港關係是「河水不犯井水，井水不犯河水」。這兩個我們非常尊敬的前國家領導人對均對香港所作出了保證，但現在呢？什麼「一國大於兩制」，「人大釋法」，每次選舉後，特區首長及立法局成員都要去中聯辧「面聖」，還有特首須中央「欽點」等等，這樣去干涉香港內政，這樣你們還有尊重過鄧小平及江澤民這兩位尊敬的領導人嗎？你要把他們兩個偉大的領導人被人説成騙子嗎？你們忍心嗎？

咁樣會唔會好D呢？

（聯署）G20之侵侵救港2

快簽！！！！！

我地本身就唔撚係支那既土地，係中華民國，支那你只係偷左咋

又統計連登有幾個蚑那仔
暫時14隻

人地中二病你又跟人地癲

樓主岸撚鳩，兒你老母。

自我矮化on99
見到個兒字已經唔想睇
樓上仲有人懶醒話改做個仔字
死傻鳩

兒乜撚

so good, read all

呢個大佬
呢個你細佬
人地叫你呀陷家產
唔,唔會咁對你
一家兩際呀ma
五十年不變

香港做得你老竇啦 共賊

港兒...

但我唔覺得幅圖有講到啲咩值得你貼咁多次

push

就算係呼應返嗰篇低級文章都唔應該用港兒，用父母子女／從屬去形容統治者同人民之間嘅關係從來就唔妥當

九問中国，中国人有句說話，叫做生娘唔及養娘大，咁我哋親英係好合理喎

PISH

香港 同 中國 係 經濟上真係環環相扣, 一方面我地又用緊大陸基層廉價勞工辛苦血汗出黎既平貨, 一方面我地既資源樓地又俾大陸暴發戶搶緊搞到物價上升. 係咪一刀切斷絕同中國既關係就解決到問題? 如果唔係, 條線又應該畫係邊? 真係好複雜好矛盾.

都未講支那傳黎嘅病害死幾多香港人
Btw兒llm

問咩呀問 上面全撚部都係作故仔

Btw，兒佢哋老母個閪，香港開埠果時都未有中国。

兒你老母,香港咪得

真，支那做得我地個孫啦

要不是我們香港

咪撚再用親子關係比喻政治關係
兒你老母咩

問得好！

四川地震，香港捐錢最多
事後援建項目持續逾十年

香港富豪如邵逸夫、李嘉誠
在大陸援建大量教學樓、大學

一般香港人支持的希望工程
支援無數山區小學

邊個係80年代開始就不斷幫中國引入大量外資？
香港得700萬人就做到中國13億人先有既成就 自己計下數
我叫自己唔好憎中國，只係因為我愛中國文學同藝術
你唔好再講d難聽說話，唔好再傷人感情
贈你《史記》良言
桃李無言 下自成蹊

喂你無腦架?
人地打乜你就跟住打?

讀多d數先好出黎講野

2019年喇
學吓反駁共匪時唔好用共匪套路去回佢喇

個人認為要咁覆果條友

兒你老味咩

本身市民同政府就唔係一個從屬關係
就算係一個好好既政府,都唔應該用母親黎形容
呢個係矮化市民既行為黎

Like下個page ，反送中係長期作戰，三罷，不合作運動
長期作戰，理性，非暴力！

兒你老母
如果要我形容兩地關係
支那係黑社會 香港係良好市民

港乜撚嘢兒
自貶

因為佢唔撚係你老母，佢係賊、強姦犯

兒你老母，幾撚時係佢兒，食蕉啦

呢篇野應該作比廢老睇

建議send上大陸政網站

我無所謂，我重寫咗佢第一段都係淨用香港，老實講，樓主作文唔合格，又話8問，條條都係總結，仲要係有方向嘅總結.....同班寫petition 嘅有得揮，全部直腸直腦

簽唔撚落手，麻煩petition 出個文宣先啦。呢個鬼都唔屌

有用 留名得閒到處repost

好文

放上左支那網 俾人del 鳩左

沒事兒

高質post pish

不要問黨欠你什麼，先問你為黨犧牲什麼

兒你老母，我地呢代香港人，無比共產黨養過，如果英國係我地養母，大陸都唔係我地老母，係咁黎拎著數。正仆街，英國人係貪心，但人地個女皇會落公屋探街坊，你雜種敢黎探街坊嗎？我屌哪星。

首先香港1841年1月26日開埠，媽媽媽媽你老母。
1. 寄養? “香港於1842年至1898年，大清先後三次割讓新安縣的香港島、九龍半島及租借新界（包括新九龍）予大英帝國，香港開埠成英國殖民地。” OK新界勉強叫寄養。而一國兩制?現在改成一國1.5制比較合理!
2. 香港是特別行政區，實行一國兩制，要香港交稅等於直接否定兩制。而且英國人也沒有叫香港交過稅，你叫香港交稅，泱泱大國顏面何存?
3. 何以見得中央要幫/有幫過香港?邏輯不明。
4. 美國高科技零件靠香港轉口到中國。
5. 旅遊的確很靠中國遊客，旅遊的從業者也佔不少人數，但中國遊客來香港多買外國貨，香港能賺多少? 還未說你把一些日用品給買貴了。

6. 轉載香港獨立媒體網 : 無錯，當年駐港英軍的費用，英國政府會向港府收取當中的一半，另一半由英國政府支付。香港作為英國殖民地，港英政府當然是維護宗主國利益，但不能否認的是，英軍駐守香港，確實曾令大部分港人感到更加安心──所謂的安心是指避免共產中國的軍隊來「解放」香港。中央政府為什麼不收香港軍費？根據的是《基本法》。該法定於何時？正是八九六四後的九十年代初，當時港人對解放軍的印象便是開槍屠殺自己人民，容許這支軍隊駐在香港，不構成恐慌已是萬幸，北京還怎能索要軍費？解放軍駐港實際上也毫無必要。香港擁有一支達三萬人的警隊，本地沒有嚴重的恐佈襲擊事件，根本用不上軍隊。一旦有戰爭發生，位於深圳的解放軍亦可隨時到達香港。駐軍在港，照顧的根本不是港人的安全，而是中央政府的面子。

輔仁媒體毛來由文章： 一直以來，親北京的公眾人物和報章評論，甚至一般市民，都質疑英國為何百年來都不給香港民主，要到1984年《聯合聲明》簽署，香港前途確定以後，「才大搞民主」。其實，只要稍讀英帝國歷史，就知道在二次大戰結束後，英國在絕大部份殖民地，都實行政治改革，逐步建立由當地公民普選產生的政府，以達至獨立（如馬來西亞），或自治（如1959年的新加坡、今日的直布羅陀）。這裏所講的自治（Self-Government），是指除了國防外交，有時還包括內部保安繼續由英國負責外，所有事務都交由當地民選政府全權處理。 可是，為何香港會成唯一的例外呢？近日《明報》和《蘋果日報》均就著英國最新解密的檔案，做專題報導，而筆者在數年前，也因研究所需，在英國國家檔案館翻閱有關1950至70年代初香港的檔案，結果發現當時的英國高層官員，一致認為若英國讓香港人普選自己的議會和政府，中國必定強烈不滿，進而使中國決定提早收回香港。在眾多檔案中，以原屬高度機密（Secret）的外交部FCO 40/327檔案中的報告和書信，最能夠反映當時中國堅拒香港走向民主自治。

7.有付錢買的OK? 而且比中國同胞吃的貴了不少。例子如東江水，據蘋果報導同樣買東江水，廣東省城市如東莞、深圳等，去年買水價格維持在每立方米不足1元，但香港2016年實際每立方米水價高達7元，相差近7倍。即使廣東省在2016年8月1日起，調整東深供水工程東莞至深圳沿線供水價格，供深圳水庫的價格從每立方米人民幣0.945元增至1.07元（折合港幣1.28元），深圳水價仍較香港便宜得多。2016年本港購買東江水費用44.92億港元，實際用水量僅6.29億立方米，平均每立方米水價高達7.14元。根據粵海投資年報，同年東莞、深圳水費11.64億元，用水量11.97億立方米，平均每立方米水價0.97元，與香港水價差距約7倍。根本是沒成本的暴利好嗎? 送錢你賺好嗎?

8.唯一認同香港在國際上保持獨特的地位的觀點。
個人見解

港仔似台仔講開

所以諗極都唔明, 將香港變埋中國有咩意義
定係中國開始有好發展,想將香港變埋一部分
定香港品質好,想令中國信譽更加好

還是想日後繼續出假奶,黑工食品

完全封鎖，我兒你老母

港兒呢個term好肉麻
鬼同你有親呀

寫得好

兒你老母！

瘋狂po出去

唔會係港兒囉！！！！！

咪係屌你老母

咪住先 咪撚認親認戚
中國係條𡃁嚟㗎咋 一路想踩住香港上位
冇血緣關係㗎我地

唔係塊地大啲就可以話自己係老母嘅
不過啲質問都有point過8問香港好多

港你老母兒

四問中國：港兒的產品進入大陸，273種主要產品實行的都是零關稅，這就意味著，大陸的市民能以最便宜的價錢買到生活用品，大大幫助了貧困的兄弟。

大把水貨佬養到d地方官肥晒

港兒一早就比人遺棄左！比個後母養大

依家親生母親一接我返屋企就日日家暴

禁錯負皮, 屌連狗放咁近

叫你唔好再用母子、父子、養母去比喻雙邊關係

搵人po上支那網

我好尊重長輩架

平反咗64先講

老蕭答晒

唔需要問
只需要……

香港社會基礎是中國最壞的，比台灣都壞。香港的年輕人鬧事，關鍵是他的家長壞。

中國解放軍少將屌你地老母啊！

中共國防教授少將徐焰：香港最壞，比臺灣還壞

其實直接D ，

中國再繼續同化香港，最終將會和中國普通城巿一樣，只能買中國奶粉。

應該可以嚇親唔少大陸人

支那標準答案： 要不是有中國 你們香港吃土

【請為621廣泛報料，聽朝七點，政總集合】
立法會、政總、警總、禮賓府警察勢力分報圖，持續收料，一直更新。

歡迎加入討論: 圖解香港禮賓府旅遊路線

更多細節請用追故模式
===============================
夢見好多人想開放日遊覽禮賓府。
但聽聞條斜路好危險，驚人多出現意外。
為安全著想，出席任何活動前，大家都有義務了解該地環境，
希望各位唔好一知半解的情況下跟隨人流，造成危險。
===============================
禮賓府高空、地則及2018香港地圖懶人包
===============================

禮賓府交通路線

====================
禮賓府建議地鐵步行路線
====================

===============
禮賓府地下通道新聞
===============

樓主現時收集以下的資料及圖片，作學術研究之用 :
1. 禮賓府正確的出入口和閘門總數(己達成)
2. 禮賓府旁舊樓梯及非行車小徑等Google Map無法標示之通道(己達成)
3. 急救站、飲水機、洗手間或可設立急救站空地等休息位置
4. 立法會、政總、警總、禮賓府野生犬隻出沒或聚居地點 (可以Google map mark比我最好)
5. 由蘭桂坊或香港動植物公園前往的最佳路線(己達成)
[同我推晒佢] 力抗膠post 621行動討論整合

催淚彈、胡椒噴霧
發夢夢到幾個德國朋友教我點處理催淚彈
[Gear撚] 催淚彈對防指南
［學術］中咗催淚彈同胡椒噴霧解決方法
[廣傳][長文]長期革命，每個人都要準備對抗催淚彈/胡椒噴磅必須用品
裝備
<抗爭手冊>
振興香港消費！全城戶外運動裝備及須知
知己知彼 百戰百勝圖解香港警察裝備
最近有個新喪屍GAME IDEA
[突發] 621 雙方陣營裝備分析
[魔防的重要性］所有人都要有足夠魔防 N95同泳鏡係最低要求
星期五嘅野餐行動 請現在立即做兩樣野 購買裝備 同 加強文宣
緊急！邊度可以買魔防裝
盾牌
[歷史台][積極備盾] 盾牌陣不是亂擺一通的
廉價盾牌材料
對付警犬最強盾牌buff
盾牌警棍頭盔：反政府示威者裝備不輸警察
鐵馬
鐵馬一定要放最前！鐵馬一定要有流動性！
[人人都要識] 倒三角扎鐵馬
鐵馬最新安置法
IT
[正式上架] 手機抗警犬 用相機Scan數字即出黑警資料
雞蛋、漆彈、洗潔精
漆彈大作戰遊戲攻略
勇武 掉雞蛋好撚on9
621美食節之如何不令雞蛋發臭
咪撚再講用油/洗潔精/波子
記得準備定大量黑色噴漆！
戰術/宏觀部署
拋磚引玉，大家一齊討論下前線戰術有咩要改善
[定向討論集中地］21/6嘅去向太多講法，混亂嘅你入一入黎
621部署建議，入嚟討論，搵到方向好重要。
前線有d感想想同香港人講
<<夢見嚟緊最大型野餐係621明日大嶼開會日>>
［純學術討論］漫談「間接路線」軍事理論
高Lv戰士刷副本心得
反送中遊行今日再起！3種戰術隨你選
共產黨起家戰術就係：敵進我退，敵駐我擾，敵疲我打，敵退我追
野餐中期檢討
[為621做好準備] 612檢討大會正式開始討論！
不合作運動
暴徒最新交通癱瘓計劃整合
塞地鐵啦
聽日地鐵，三隧，青馬大橋!!!!!!!
[齊心就會成功] 621和理非 不合作運動提案

最後，立法會、政總、警總、禮賓府全部都相當有歷史價值，係一家大細親子好去處，大家記得要遵守秩序，去之前記得做足功課平時無開放千奇唔好去呀

相關問題
我覺得佢講得幾好分享下...
拆解憤青給港兒的一封信 八問香港大陸是不是好媽媽！？

真心唔明大陸成團搞鳩香港做乜？ 以前啲香港人都真係仲有愛國心 你係要越管越嚴 搞到香港人討厭你 唾棄你

推唔推好

肥豬肉。人人想食

前面推左成7頁都無人答到。

連登仔連 基本既辯論能力都無？？？

好彩蕭生幫你地解左

推推推推爆

其實寫得好真

而家佢唔係食
係想毀滅
明知香港要行返而家既制度先有利可圖
擺明渣乾渣淨就做condom

問題咪響標題問左囉，唔使每條都重覆問嘛

台灣係生母
中共係繼母
英國係養母

兒乜撚, 香港開埠仲早過中共建黨

見到嗰八問港兒真心燥 親你老母媽！

你幅圖根本就冇呢個內涵
你貼得呢幅圖咁多次，一係張圖講嘅嘢好獨到，一係就係引述緊古今中外嘅名人名句（權威），再唔係就好特別好好笑咁之類
但我既睇唔出有啲咩獨到之處，又唔見得係啲咩名言，或者出自名家之手
簡單啲講，你幅圖淨係得個唔知係邊個嘅人頭，加句我阿媽係女人嘅嘢，有啲咩咁值得貼？
其實你引用嘅呢幅圖，只係講咗一樣嘢：因為佢哋係白痴
我認同架，但就淨係咁囉，別無他物
層主講嘅話兒子母親係奴化咗巿民嘅地位，都有內容過你幅圖，你拎呢張圖出嚟就好似喺人哋傾緊物理力學果陣，貼張乘數表出嚟
冇話你唔啱，不過似乎有少少膚淺

離哂題，我唔會再就呢樣嘢討論落去

長輩圖可以用呢個資料

要是沒有香港 你們大陸奶都沒得吃

香港人喺清兒，早能成為孤兒，好在有英媽教養，洗鳩國民共產認親認戚

中共死開啲啦屌你老母係度認親認戚

分你老母化
錯就係錯
諷刺留番，直接d屌

狗問中國？咪攪笑啦...又中計

雖然俾愛國廢老睇係有用
但都要講句： 兒你老母！

Cls 樓主問得太好！推！

長期利用
充分打算

因為中共永不知足

共產黨 做香的的孫都未夠班

我地先係中國嘅老母
受咗香港媽媽的養育之恩

其實一開頭就錯關係，唔係母子，而係同事關係，本身中國職位低，好心提拔你，97後，變左你上司，終於唔洗聽你支笛，米痴哂線咁玩報復，覺得自己唔係覺你而係靠自己，自我澎脹，教你野就覺得係老點你，比錢你洗就係睇你唔起

兒你老母
邊有個仔大年紀過老母㗎

同長輩圖一樣姐